\newpage

\newpage

\begin{itshape}
\noindent È la terza volta che riscrivo questa pagina da capo. Le prime due, infatti, rileggendo ciò che avevo abbozzato, sentivo che quelle frasi non mi appartenevano più, quasi come fossero scritte da una persona totalmente diversa, con una storia da raccontare che con la me di oggi non c’entra davvero più nulla. Se non altro, tutto questo è testimonianza del fatto che negli ultimi tre anni ho davvero compiuto un percorso, ed ogni cambiamento è stato forse per la prima volta genuino al 100\% e non frutto di un personaggio pilotato a tavolino. \\



\noindent Grazie a mio papà, nulla di tutto questo sarebbe stato possibile senza il tuo supporto economico, sempre costante e puntuale. Sappi che in questi tre anni ho cercato tutti i giorni di far valere al massimo queste spese che con tanta fiducia mi hai concesso, impegnandomi al massimo negli studi e cercando di amministrare il resto nella maniera più saggia possibile, come tu mi hai insegnato da sempre. Prometto che un giorno ti farò vedere davvero i frutti. Siamo due anime con obiettivi molto in contrasto e ciò che condividiamo sono più i difetti che i pregi, ma quando davvero conta so che posso sempre fidarmi di te e che sei sempre dalla mia parte. Non è scontato un supporto del genere, quindi sentiti davvero parte di questo traguardo. Rimani il compagno di viaggio migliore di sempre. \\

\noindent Grazie a mia zia Laura e a Philip, con cui ho vissuto alcuni tra i momenti più felici della mia vita. Siete la mia seconda famiglia, a tutto quello a cui non possono arrivare i miei genitori ci avete pensato voi. \\

\noindent Grazie ad Alessandra \\ 

\noindent Grazie a Parham, ci hai creduto prima ancora di me. \\

\noindent Grazie a Giorgio \\

\noindent E per ultima, ma non di certo per importanza, grazie a mia mamma, sei la persona più forte che conosca, mi hai sempre sostenuta insegnandomi a trovare la luce anche nei momenti più bui, perché c'è sempre modo di ricominciare. Voglio che tu sappia che nutro una stima infinita nei tuoi confronti, che tante volte ti ho sottovalutata, ma mai quanto ti sei sottovalutata tu. Sei infatti una persona brillante e sempre in evoluzione, sappi che sono tremendamente fiera di te. Grazie per l'estrema fiducia che mi concedi da sempre, anche quando al resto del mondo non sembrava opportuno. La tua completa sincerità //finire. Grazie per non avermi mai detto ciò che volevo sentirmi dire, ma ciò che avevo bisogno di sentire, in qualsiasi situazione, anche se in un primo momento potevo rimanere ferita. Ed è proprio una delle tue frasi quella che penso essere ciò che meglio rappresenta il mio percorso, ma anche me stessa come persona. Anzi, rappresenta proprio noi due. Una frase semplice, ma proprio per questo estremamente impattante. \\

\noindent \textbf{Perché non importa come si parte, ma come si arriva}.
\end{itshape}








